有咩工啱隱青返？

我妹由細到大都好憎讀書
中5嘅時候因爲成績太差要重讀
點之到第2年老師又要佢再重讀多一次中5
佢就直接連DSE都唔考退學...
呢兩年佢淨係返過一個月Sales
但d同事又好撚19 佢自己份人又蠢蠢地
佢話返工返到好大壓力就辭左職
之後佢就更加驚面對人+返工
大家有無咩part time 介紹？
唔想佢一世做隱青

點算好 我真係好擔心佢一世屈係張床

COLDCALL

雞

汽水機

Part time girl friend

佢連人都唔想見

看門口（屋企）

女既無學歷去做美容

有無details

日日做緊

幾大？去學下整手工藝 唔洗對人 自己整 學返門手藝

畫畫有冇興趣
讀下野慣返同人相處先再搵工

佢咁大個人連眉無修過

20 歲啦 佢係對整甜品有興趣 但一直唔肯去上堂
之後帶佢見 The I interview 人地都話收佢
轉頭又唔撚肯讀

係 依家想佢翻下part time 對下人

圖書館?

利申:劇毒撚

有得諗wo !!!

去做啲工廠工唔洗用腦諗野果種，等個人有番活力再去其他野，長期唔做野個人會好吽逗

係屋企整下皮藝野幾好
19幾歲岩岩dse完好驚青架
比d鼓勵佢

美心暑期工

幫佢執下樣
留意佢有咩興趣
驚面對面傾計啫 咁中唔中意同人溝通？
一般宅女都會玩online game/上論壇傾計啊

嫁俾我 我養佢

佢開始連野都唔想講 好擔心佢

好似邊度見過

有係巴打/絲打做過？

你個名

佢淨係煲動漫 但唔知佢有無上forum
不過十成九都係無..

咩樣先？身材點先？正常香港地有塊西應該都餓唔死人

勿相認

有無西佢都餓唔死

圖書館有唔同外判
有啲係執書，但有啲負責counter要對人架
搞清楚先好去

多謝巴打

ptgf

執書都會對好多人

上黎搵part time
其實唔需要搵籍口
呢度都有唔少19offer

庇護工場

應該都係對同事多？

問下意見姐
真係唔知點幫佢

識有朋友個家姐龜咗超過７年，依家已經冇人叫得郁佢出去做嘢
絲打你要盡快「勸」你個妹出去見吓人，遲咗真係一世
不過就唔好迫，呢個年紀你愈迫愈唔去做

佢有冇咩興趣係喺屋企都做到？
寫下自娛小說，寫吓影評乜都好，最緊要都係同個世界建立返連結
如果佢冇上開論壇，或者可以教吓佢上論壇，叫接觸吓外面個世界

btw, sorry for 1999

黎我屋企做工人

你返開？

工程

點樣19既offer?

同埋先搵d體力勞動嘅part time

打字員夠哂毒
不過你妹會唔會係有self esteem，depression之類既心理問題

之前睇新聞有個隱青係屋企十年最後死左幾日佢老豆先知
睇完好驚佢將來都係咁
我依家都成日叫佢搵份PT做下
但好驚佢又搵中份伏工
最後連工都唔想返

例如？

返開管住班弱智仔

咩工程岩隱青

cold call, 比人屌一個月就咩都唔驚
得閒仲可以屌人老母

做過圖書館，我識個堆同事都唔中意講野

我都擔心緊
佢再嚴重落去真係帶佢睇醫生

5毛

咁爽

屋村d麵包鞋鋪囉
工作量無咁高

守燈塔

做廢青

同我條女一樣,又蠢又細膽,小小逆境都唔得
之後佢屋企人都知佢太撚蠢出到社會做野都冇運行
就求其開間鋪頭仔比佢賣下野,一賣就賣左10年有多
點知有日佢無啦啦醒覺自己乜撚都冇做過,乜都唔識又冇朋友
可惜宜家已經太遲啦,活係個Comfort Zone太耐,個屋企又唔識教
有d野真係要迫,斷水斷糧都冇辨法

唔鍾意講野都好過多多是非

講真 做下食肆可以訓練下佢個膽
又可以識下人咁

你女朋友應該一世都係咁
但至少佢都醒覺
我依家日日催佢出下門口

見過幾次
次次都話請左人

佢係專業廢青

妹妹係咪由細到大都好靜個啲人嚟？

工廠唔洗講野
機械式工作
一開始要令佢生活有規律先
加上有錢洗 個人會慢慢改變

佢細個好多野講嫁
係中一／二之後就唔肯同人講野

有無錢用先，無錢真係出街都無謂

佢上網有無識人?
有人同佢傾下計會好d
如果佢現實唔肯分享既話

有 個度好撚多阿姐可以同佢吹水

佢一直有錢洗
想佢返工純粹想佢識下朋友
有翻自己生活

老豆老母仲會俾零用佢

其實唔對人既工基本上係唔存在，如果對小朋友係OK可以試吓啲民間補習社（對小學生）
講唔上輕鬆，不過工時唔長
得閒叫佢陪妳落街行吓，起碼叫做離開屋企

平時見佢玩電話／iPad都係打機睇動漫多
連網友都無

宜家都叫做肯踏出第一步囉
但係唔好比佢咁遲呀 時間唔等人
其實咩工都做下,自不然會搵到份合適

比到幾時？
人大個要獨立 至少經濟上要

係咪番學畀人恰過

會叫佢陪我行下街
但都要三催四請

呢D一定要斷佢衣食先迫到,冇經濟壓力又細個點會肯走出黎

係⋯⋯過多一兩年我怕佢應該連屋企人都唔想見
依家係咁催佢搵下工
起碼識下朋友都好

同意
但佢識諗就好

有冇問過點解佢咁唔想出街／見人?

淨係睇留言都知樓主同屋僅人錫撚到佢燶
咁既環境我都留係屋企hea啦

係
佢係班無咩朋友
又試過被老師針對
死教畜

我同你條女係同一類人

話時話佢係咪就快30歲? 睇你講野語氣佢似30歲返唔到轉頭果D啦

不過我唔撚甘心

我都係又蠢又細膽

又唔識同人相處

十幾歲曾經付出過既努力同堅持可以當低效率、無用

我曾經可以叫做成績幾好果批

不過我讀書其實好低效率，IQ低又要死讀，曾經成績TOP但係最尾炒DSE

因為我根本冇技巧，理解能力低

因為精神狀況同埋種種原因我死頂考埋個DSE得16分

最後所謂有精神病又得罪全級俾人狙擊到今年

撞彩入左某本來可以考專業資格既某非八大但因為種種原因QUIT左

總之而家得返中六學歷

我又唔係靚女 又蠢 把聲又難聽 又肥

我就係唔甘心

樣衰肥可以靠錢減肥同整，而家做洗碗仲高人工過垃圾文職

蠢咪學下英文，睇多D書，學下人地點樣思考，跟下唔同思考模型

曾經有人話我有語言天賦，我就睇下可以學到咩程度

我就係唔甘心，雖然以我人生頭22年outcome出黎顯示都係廢既

我都返唔到轉頭，唔想咁樣過成世......

老豆老母好縱佢
而且佢先廿歲
好驚佢有咩事

做五毛

我成日都有問
但佢都唔理我

呢啲真係會影響一世
可能妹妹就係咁搞到個人冇自信 久而久之連嘗試既勇氣都冇

Online game代打員

屌我老豆

6年前同6年後講既野唔同

聽到佢講果句我仲驚驚添呀

朕好撚驚呀

即刻上網搵工

我唔想咁樣過成世

前排將八達通自動增值轉返落自己信用卡

我日日食白飯豆腐菜米粉我都唔要屋企養成世呀

我唔想成世坐係屋企一事無成

人活一世只係為左得到認同

有幾次鬧到佢喊
但鬧完都係無用
唔知可以點幫佢

有無對佢做過心理輔導
平時傾下計咁呀
有時幫佢諗通左就乜都搞掂

而且我屋企真係唔有錢

只有唔熟既人只覺得我屋企有錢

連我妹都話屋企真係唔有錢

7年前朕中三

因為越黎越胡思亂想所以越黎越唔鍾意出街

果陣只係唔鍾意，未到真係唔敢出

老豆話: 屋企唔係有錢呀，唔可以養你成世

其實我父母明明對我(地)有要求

又扮乜野淨係想我開心呢

我識嗰個朋友既家姐就係縱出嚟
縱到依家事無大小都要個細佬（我朋友）埋單
電腦壞又係佢買，以前衰撚到幫埋佢買宵夜（後尾比我同另一個朋友恥笑咗成個幾兩個月先戒咗）

咁神奇

乜d華人家長唔係重男輕女嫁咩

教畜
正仆街，我小學雞嗰時又係比教畜針對
只係當時重細，所以好快就唔記得
大個咗反而變到好知人地諗咩同估到自己做完某啲嘢之後人地會做咩

其實呢d情況都已經唔係屋企人幫到架啦
你地講咩佢都唔會入腦
去見下心理醫生搵第2個角度嘅人同佢傾下喇

至少你肯改變下自已 知自己有咩問題
都好過自我感覺良好唔知自己做緊咩
（但我妹先廿歲 應該仲有得救掛）

佢想學整野食咪陪佢一齊學囉，（或者叫佢陪你，即使你可能無興趣）等佢習慣左出面嘅圈子就會慢慢無事。

鬧唔係對所有人都有用
可能佢本身已經自卑，你鬧多兩鬧佢更自卑
不過對你個妹了解有限，唔知點比實質建議
最正路係比佢培養返自信（唔係叫你特登去讚佢）佢擅長咩就叫佢做咩啦

佢連眼都唔敢望陌生人
無啦啦係車被人鬧都唔識屌番人老母

其實我唔大你妹好多

佢應該97年? 我95

你老豆講咩

車上面d人唔好隨便屌老母

你唔知佢係咪痴線

一陣拎刀隊你妹真係命都冇

唔係講笑

輕鐵去青山條線大把痴線佬

我見過，著住戲服對住窗講野

惹唔起就走佬

我地都3X歲,佢又係好無自信,同你講既一樣,又係話自己外表唔好又肥之類
佢都係讀書時比人恰過攪到咁,你地又可能話佢好彩有家底
但正正就係屋企咁樣,環境迫唔到佢走出來,就慢慢活左係自己世界
你都唔算遲,我女友都開始緊,希望你地都會好落去啦

佢最近都肯同我傾返計
希望佢諗得通

貫穿成個中學時期佢都對我要求高左同惡死左

上年有人見到我俾醫院確診所謂schizophrenia之後同我講: 我唔介意養你成世嫁，係我地生成你嫁既

屌，第一我唔願意接受自己呢個要人養成世既下場

第二根本我屋企都唔係有錢，養乜撚野成世

有冇同你父母傾過？得你一個未必有用，一家人一齊支持佢（勸/迫），等佢有啲動力

有無錢都好啦
真係無理由要老豆老母養你一世

自動櫃員機

痴撚線

教畜仆街死

7仔

連登咁多隱青走黎問連登仔

我養

覺得你細妹有啲似自己
又係讀書時期俾人欺凌過，其實俾人欺凌過真係會好大影響，個人變得好畏縮，冇自信
你鬧鳩佢仲衰，惡性循環，搞到唔敢向人表達自己既諗法同情緒
雖然知樓主出發點好，試下平時多啲讚賞同鼓勵
佢有冇改善除左外力之外，都要睇下佢肯唔肯改變

外表唔好肥而家2017年有少少錢好易搞得掂
花錢減肥整下容化下妝

冇自信我都冇
上年見工我明明扮鎮定
唔知點解老細咁都睇得出我好驚
佢開到口話: 唔洗咁驚，我唔會食左你
sosad

讀書俾人恰我都有
中小學都有，前因後果不予詳述

家底呢樣野我覺得真係好有錢果d有錢仔女多數高學歷
任何學歷都係用錢砌出黎，由細接受精英教育...

如果佢既家底無辦法幫佢成就發揮所長，咁呢d家底我覺得冇乜用
雖然利申先我唔可以叫做有家底，中小學讀普通學校
又唔係真係有錢到蔡生咁，可以隨便拎幾百萬出黎玩下生意
又唔係真係有錢到俾錢去外國名校讀書

雖則本人大學quit左不過大學兩年我都係活在自己世界

七仔都唔係好難啫

我從來都冇咁既打算

應該話中學時期既我雖然iq又低eq又低

不過曾經靠死讀書我成績係top果批

果陣發春夢想入大學，諗埋第時想做咩職業

只係我果陣唔知道現實世界係點

呢個建議幾好

你老母打死我都唔撚屈服

雖然我日日都覺得自己好冇用好low self esteem而我的確係好冇用

雖然2015年yr2我真係學都返唔到

抹眼鏡換衫係房成粒鐘都出唔到門口

跟住老母喊晒口咁鬧我

sorry借個地方俾我發洩下

呢d野冇辦法搵人講

現實中朋友識得太多年唔想講

網友講左佢根本俾唔到反應

做住可以兼職圖書館自修室先啦，好HEA，冇壓力，只需ON99咁看住d人

精神分裂症
巴打依家好返未？
你老豆個下可能安慰下你

我以前同你個妹一樣 讀完書隱青左幾年
幾年間親戚屋企人成日嗌我返工
係屋企一年坐一年唔係辦法
個人真係會愈黎愈細膽 唔想講野咁
本身有親戚做緊飲食業
佢嗌我跟佢返 做pt開始
到依家已經日日有工返無事

其實我覺得任何野就算出發點intention係好，或者懷著善意，或者根本無意

但最尾係帶來一個明顯地負面的結果

咁我個人會判斷呢樣根本一d存在價值都冇，唔應該曾經存在過

有好多野會阻礙到人的發展

問下同類人

認真問一句先

你妹靚唔靚 ?

我嚴重也好不嚴重也好
好返也好不好返也好
甚至根本有沒有病也好
精神病紀錄已成定局
吞過的藥永遠無法吐出來。

算吧啦
安唔安慰都好
我係唔甘心成世就咁過

可能屋企教育問題
有咩事都係會鬧左先
搞到佢咁

上門果隻

佢收唔到錢
一收錢就好騰雞

我俾個建議你

做打字員

人工低 冇福利 no pay leave

飯鐘冇錢

不過好處係夠鐘一定收工

想接觸下人可以考慮下

唔需要太多溝通

普通交代幾句野唔成問題掛?

唔整返個中六學歷先?

咩樣先你細妹
外表順眼/至少中中地偏上條路會好行好多

不過見你細妹比人恰又隱青
唔使問都知樣中下甚至柒
咁好難搞

巴打發生咩事

有埋LINK咁好

出返黎咪幾好
咁依家做正職未？

任何野存在都有原因
又唔好咁灰

認真

真係幾靚

中5 quit左中學
隔左兩年無讀書
仲點整返個中六學歷？
3322都成問題啦

靚既話早就一堆兵
點會隱青

咁似我

整囉

而家2017有錢整唔成問題

唔駛同人溝通
幾適合佢

未ugrad捉佢讀書啦
至少舒服過返工又識到朋友
唔洗俾上司屌
讀書都驚更加唔洗旨意出黎做野

買個希望 當住真先
樓主係家姐定阿哥?

有冇臉型遮五官睇下

前面唔係話佢個妹比人喺中學針對過咩
不過我都覺得有必要叫佢讀返書

其實依家都有d機構專幫隱青重投社會，你可以向佢地查詢下

深中樂Teen會

背景

本處是全港首間關注青少年「隱蔽」現象的社會服務機構，早於2003年已開展相關試驗計劃，其後通過不同的資助來源，得已續辦全港性的服務。但隨著基金的資助完結，我們已於2016年4月開始將「隱蔽」青年支援服務納入深中樂Teen會之主流服務中，以應對現今社會中並未減退的「隱蔽」現象。

有關服務主要為14-24歲居於深水埗區，持續受「隱蔽」問題困擾3個月或以上的青少年及其家庭提供支援。

服務對象

14-24歲青少年
居住於深水埗
持續受「隱蔽」問題困擾3個月或以上 (青少年與社會上各個系統，包括家庭、朋友、學校、工作、社會等，減少或斷絕連繫)
回頁頂
服務目標

激發隱蔽狀態青年的前進動力，協助他們重投社會
促進家長及其子女的正面溝通
進行社區教育，消除大眾對「隱蔽」青年的負面標籤
服務內容

服務會分為縱向及橫向兩大類別。縱向服務以評估青年動機，激發其前進動力，循序漸進，重投社會為主﹔而橫向服務則以協助青年突破隱蔽狀態、連繫社區、建立正面支援網絡為導向。

輔導熱線
查詢熱線﹕2729 8216 (由當值同工負責接聽有關隱蔽個案的輔導和查詢)
家訪
社工定期家訪，透過興趣為本介入法，循序漸進地與受隱蔽問題困擾的青少年建立互信關係，為日後踏出家門鋪路
生涯規劃
按青少年的動機和興趣，向其安排不同類型的活動，包括社交、外出、工作實習、自我認識等，激發青少年前進動力，及連繫職志發展
建立社交支援網絡
舉辦不同興趣活動讓青少年參與，讓他們有穩定與人接觸的機會，體驗與人相處的樂，從而擴闊其社交網絡
家長活動
舉行家長聚會，內容包括親子溝通技巧、認識青少年流行玩意，讓家長互相連繫，互相支持。
回頁頂
申請手續

家長或社工可於深中樂Teen會開放時間致電熱線（2729-8216）向當值社工提出申請或轉介。

聯絡我們

地址：
香港九龍深水埗李鄭屋邨仁愛樓地下101室
電話：
+852 2729 8216
傳真：
+852 2729 8218
電郵：
sspchtc@hkcs.org

整容唔係換臉
你要整得靚最起碼要個底 而且要你衰果樣野手術有得整

好多唔靚都係結構性樣衰 愈整反而愈怪
眼球大細 五官位置 面部大小(得國字臉有得整 其他效果都唔會明顯)
呢啲已經無得整

有啲鄂骨問題太嚴重又唔係包有得整

整容本身好多限制 你睇果啲術前醜妝 術後靚妝對比圖太多

想幫你個啊妹唔好POST佢上黎

一係女就咁多人應 hi 我都係隱青 而家行緊出黎

佢真係讀唔成書
做野好D

其實隱青通常係為咗逃避社會壓力
開解下佢 畀多啲支持佢
等佢覺得無論佢成功定失敗佢都係一個會被愛嘅人

我之前都係咁 隱左兩年
好怕見到人
都係自己慢慢改變心態
試下帶佢一齊出去散下心 行下山 吹下風
自己散完一排試下慢慢搵啲唔洗點溝通既工先

男人不嬲無價值

男人只係最TOP果班有價值
其他都係垃圾
何況你係最底

女人唔同玩法

你屋企有冇養狗?
你個妹會唔會鐘意?
識得有啲隱青開始養左之後有好轉

中學level都未有你叫佢做

試下報政府個青年展翅計劃 專比啲冇咩學歷嘅廢青報學返一兩樣手藝 好似係免費
我記得有甜品班報

佢係之前間中學俾人玩針對欺凌丫嘛

轉校啦

至少有個DSE學歷先

冇DSE學歷之後想讀返書都難

不過靠整容先有自信的人本身都ON9同有病

你放自己個張上黎先啦

樣衰本身已經係一種病
遺傳性疾病
不過太多人有所有先無人當係病
樣衰基因已經係現代被加速淘汰緊

多謝絲打

你呀妹會唔會有social phobia

巴打當初點行返出黎？

冇計

因為人係群體動物，人需要其他人及社會的認同

如果一個人因為外表長年被欺凌針對，除非佢真係天生好硬淨，否則點都會受影響

除非話當事人已看破紅塵，佢唔再CARE其他人點睇佢

佢唔再CARE有冇可能同人建立關係

咁既話我覺得佢已經衝破左人類任何肉體及精神局限

唔好整容喇，去做邪教教主啦

狗會投注

養寵物都得
之前就係唔開心會抱起隻狗陪我傾下計咁
個心情會好啲但幾個月前佢死左了

希望佢搵到工返下之後情況會改善啦
再係咁真係要睇醫生

有D野真係際遇問題

有時唔係樣唔樣 / 生理有冇缺陷問題

我識人早產不良於行
小學俾人欺凌針對得好緊要
但升中學同學老師都對佢勁好

我又識得人，有人評價佢"冇拖拍係因為樣既問題"
但係佢都多朋友
可能因為佢係男唔係女

家居保安員

怕見人，你見工已經收皮啦

佢鐘唔鐘意睇書？
佢鐘意既話可以買d旅行書，或者遊記小說嗰啲畀佢，吸引佢對外既興趣，等佢有目標。但唔好買埋d乜鬼野勵志書
同埋，唔駛特登話畀佢知，只要將本書放起多眼位，等佢自已拎黎睇。
人有目標就唔會安於現在 最緊要係你自己都要睇，唔好畀佢知係你特登買畀佢。

被D阿叔屌死嫁喎

汽車維修員

人係群體生物
好既外表係一個個體有無繁殖價值其中一個重要指標
繁殖價值係人其中一個核心價值
除非學你所講唔CARE同人建立關係
性係人類社會同社交中從來佔非常重要位置
可以話係人類建立社會一個基本因素

不過因為政治正確唔會有權威研究/承認呢樣事實

唔知deadline左未可以試下睇下

RIP
至少佢都陪過你一段時間
但我屋企無寵物⋯⋯

唔鐘意做ft 覺得自由度唔太
返緊pt 不過係日日都返緊
希望你個妹有日會諗通

介紹黎等我開解佢

際遇的確好重要 但呢個問題好被動
你有正常甚至吸引人既外表同埋生理無缺憾

起碼你會有主動權打破際遇差呢個局面

你基因差+際遇差真係無解

有是但一樣人生都唔同

散心既時候不斷係到諗 係咪想咁就一世 一直唔敢面對身邊既人

跟住慢慢試下幾日send一兩份工咁
好在最後都有人請我呢個廢人

遇到好老師真係好重要
我本身都係同我妹一樣唔讀書
但遇到好老師
依家ugrad
不過拍唔拍拖真係講遇唔遇到

咩工黎？？

屌
你又岩

認真講由興趣方面著手
佢慣左咁樣唔洗做有飯食，你唔斷佢水電
唔通你地養到佢死為止？

多謝巴打
但佢唔讀書都唔睇書

餓死佢

如果你同你屋企人有心養
只要你阿妹唔討厭嘅我覺得值得一試
可能係你阿妹出街接觸社會嘅開始

連登有愛

但轉正職福利會好D
PT日日返工好勤力

不了

比多啲支持佢好重要 千祈唔好放棄佢
佢知到仲有人支持緊佢會好好多

同佢一齊參加整甜品d 興趣班
之前俾人欺凌過應該好大陰影同無安全感
有家人係身邊同其他人傾計會好d

樣係會影響到人對你第一下印象
但你個人的言行同談吐先影響到人際關係的建立
你生得柒但識social 一樣多朋友多機會
見過好多睇落樣樣衰衰的人係hall好多朋友

無咪養隻寵物囉
主力要佢照顧
自然會打開心菲
外國好多有情緒問題既人，一接觸狗就會好返d.

阿源老母當年日日叫佢落街買份報紙 等佢唔好24hr係屋

樓主會唔會考慮試下

陪佢一齊報下興趣班試下等佢慢慢接觸返人

巴打加油
睇黎返工真係影響幾大

我地死佢都未死

等我做佢朋友啦
宅男有話題

其實個心態轉變好重要
文字上好難講到
總之係寧我負天下人，莫天下人負我

養狗最好
可以逼個妹去放狗
貓或者其他嘅話可能冇改變

希望佢過返D正常生活

睇緊d course info

如果想要中六程度 , 其實可以讀夜校 , 讀完出黎一定等於中六
你想讀書既 , 入面D啊SIR都好有心 ,肯教唔HEA
為學歷唔係讀既 ,返去瞓或者每日返去簽個名,又得

但養狗係十幾年的事
要好好考慮下

初期訓練落街買野先
個心態係客人大曬，唔使驚佢
一日咁多人，唔會認到你係邊位
想要咩就大聲講
你只係人地生命中既過客

屌

Ptgf

加油呀 家人支持重要過任何野
一定要花好多時間先改善 最緊要對佢有希望

即係點

唔好太善良
唔好乜野都攪晒上身
唔係所有事都歸佢責任
唔好對人太好
學識保護自己
點樣適當地講大話
ETC

佢肯出返黎我陪佢上咩course都得

驚乜鳩青 無飯佢食就自己出去做野啦

姐係比人恰就要惡過人
係香港就要識反擊，唔好驚傷害到人地
通常比人欺凌就係衰溫柔，有同理心，怕事

你啊妹隱青到咩地步先,落街買外賣都唔會定點

圖書館管理員

借post問
小弟都係廢青
近排諗住番下倉或者跟車個d
但係廢左三四年
手手腳腳無乜力
有無咩方法有番d體力咁
同埋生理時鐘點樣較番正

係咪真係做到唔比飯佢食先，唔比又會唔會自己偷偷地喺雪櫃etc度拎先？
講就容易，到真係做就知好難做到「唔比飯佢食」呢件事
首先，你要夠狠心

總之就醒醒目目做人

你老豆老母會唔會因為你唔做野就唔俾飯你食呀

跑步/去康文署做gym

呢點都唔係個個都做到

係 如果你唔係天生有價值既人
想係香港生存一定要學做一個壞人
努力咁去學習點做一個壞人
同理心、溫柔係貴族
即係有與生俱來價值既人既玩物

垃圾無資格玩呢D

又未到阿源咁
都肯落下街買野
但無朋友
又唔肯返工

youtube 搵啲workout做下都得

紅字Agree
（利申：冇比人欺凌過）
就係考慮得其他人既感受太多，反而忽略咗自己感受。
老老實實，對其他人無私，咪就係對自己自私。

不過話分兩頭，正正係因為有同理心，所以好清楚點先可以玩撚謝一個人 所以最緊要都係唔好怕傷害到人地
最緊要都係自己唔好受傷先

好多巴打都推薦

我都做唔到 好難惡過人
啲人成日話我太淋善

講啲嘢好撚應

有冇諗過跟車長時間對住兩個人 , 唔岩KEY咪死

有冇fd/親戚有養?
有嘅講明原因問佢地借黎養幾日
同個妹講佢地去左旅行幫手睇幾日
再觀察下你阿妹對狗反應如何

理好左自己先再顧人
因為做好本分已經好難

因為我諗通咗

佢平時都有幫親戚照顧隻狗
不過唔知有無用

惡又唔係必要
不過唔好被人恰

唔岩key都無計
無學歷既話有邊d工會請人？

總有自己叻/留意嘅嘢
寫吓文交上網雜
有少少稿費

利申 球x世界我有份寫專欄

地盤／sales／飲食／保安⋯⋯
好多工都唔需要學歷
不過睇下岩唔岩自己

會唔會試下比你細妹上吓 連登/膠登
上黎傾下都好 但要上既一定要教佢保障自己 唔好亂貼自己相 資料嗰啲
膠登嗰邊既話都有上開 覺得人少少悶悶地 但有時都算有人情味

有架 佢用心做 自然啟發下思想點做好件事
適當時再比個小任務阿妹

有無中四..試下去做郵差

都算係個方法

希望佢同隻金毛相處耐D 個人會開朗D

郵差都有13-14k

因為我經歷過，面對過，改變過，解決過
作為過來人，我知道點生存

我就唔敢做...因為唔太識同人social

返sales 真係好19
但識D阿姐做左成十年
佢地真係好撚癲

Exactly

樓主本身返緊咩工

識個好男仔嫁咗佢

自修室管理員

亦有可能咁就死左

舉鐵跑步

返醫院
但唔講太多啦

靠男人都係死路一條

巴打住曉麗苑?

強調左係好男人

圖書館真係咁好做？

唔係

你靚唔靚仔先？

同一諗法

想佢出返黎
你都要幫佢
唔係搵份工俾佢 佢就會變成

依到冇人俾你更了解佢
你其實可以陪佢一齊行返出黎。。
如果你有時間

不過如果佢唔俾你接觸 就。。
自己諗啦
一個隱青唔係有份工就變
可以唔變
可以變好/壞

社會冇完全責任
1999

利申 隱青半年

好奇想知平時係屋企係點過咁耐

另外，你應該搵機會叫佢幫你落街買野，交費，多d去飲茶，等佢適應見多d人又嘈既生活，又要佢幫你地叫野食咁…

其實你妹妹有無咩係鐘意/想做
(唔一定話要好有大志有理想既興趣)
但可以令佢明白錢既重要性(?)
例如:
鐘意明星 > 追星買碟要用錢
鐘意動漫 > 買figure買週邊要用錢
鐘意扮靚 > 化妝護膚品買衫做facial要用錢

然後你屋企唔好比錢佢
等佢有咩想要想做既就唯有死死地氣翻工儲錢買

我唔係隱青 亦唔知我妹點諗（呢點真係好失敗）
但同佢傾計的時候發現佢份人好無自信
可能因為讀唔成書 成日被學校 被屋企人 被親戚話
佢自從離開左中學之後就連朋友都唔想見
報完D course轉頭又話唔想讀
勸又勸過 傾又傾過 鬧又鬧過
俾左兩年時間佢
但結果日撚日攤係自己間房
逼佢返工係想佢試下同人接觸
嘗試離開comfort zone
不過佢唔肯返工 肯讀下course學下野我都好滿足嫁啦
真係唔想再由得佢

利申: 過來人
我叫做好你妹妹少少，有考dse，有5條2
但我都廢青左好幾年先開始真係翻工 (其間一份長既pt, ft都無做過)
依家諗翻都好後悔晒左咁多時間
如果我早d搵工既應該已經完成左好多自己依家想做但未做到既野

佢對住部iPad就過左一日
通常睇動漫／漫畫多
佢未到阿源程度街都唔落⋯⋯
不過過多一兩年應該做左阿源2號

鐘意動漫會唔會去學下日文？
定係已經唔想讀任何野？

呢點幾好
不過佢平時好慳
好少買野俾自己
有次佢買左隻公仔俾我做畢業禮物我真係好感動

佢肯學又唔區呀
聽日問下佢

開始左就得啦
過左去的時間追唔返

帶佢去下旅行？可能見完個世界個人會有返啲信心？

利申鳩up

得閒帶佢出去做運動，跑下步咁，做完運動會放鬆好多，再同佢傾下計

咁即係至少同你關係都幾好
問下佢想唔想學日文
睇動漫成日都要等字幕組翻譯不如自己學
識多種語言搵工搶手好多

細細個老豆教我游水果陣
1撚野掉我落最撚深
久而久之就會學識
呢個道理套用落你個妹到我覺得好岩

如果佢無動力既咁你比d動力佢囉
佢鐘意睇動漫 咁應該會想去日本旅行架wo
你可以試下邀請佢一齊去日本旅行
你出機票住宿，但去到既洗費要佢自己比咁
我諗佢點慳就算唔買野，都要食飯掛 ？
咁應該起碼都要用1,2千啦

同埋佢依家hea開，你地叫佢搵ft佢應該會好抗拒
加上ft請人要求又會高過pt，一間in完人地唔請佢又會心灰
你叫佢搵pt做住先啦

求其學咩都好啊，等佢培養啲興趣，如果話鍾意整甜品，屋企係咪有焗爐？有既試下同佢講想食咩甜品，叫佢上網搵食譜試下，失敗左都盡量讚下佢，建立啲自信心比佢。

我都冇話你係

細細個

香港地有個西就打橫行啦驚乜春
叫佢開台打機搵人嫁好過啦

我有朋友就係因為屋企養住佢，所以想買貴野/悶到頂唔順佢先會返下工，成日問佢依排做咩都係答我行街打機食飯，仲成日去旅行。我問過佢，畢業咁耐（就快四年）都無一份工返到超過三個月，你到底係點生活，仲去到歐遊，佢答我：就算屋企唔比錢我，都會煮飯嫁嘛，出街啲洗費男朋友又會比，邊洗洗錢。

多謝巴打
去完旅行佢可能會開心D
但同信心感覺無關係⋯⋯

佢有野想學我都還神
真係唔敢FF太多

你點解死唔去

咁你個friend似係港女多D 當屋企人同男朋友係ATM 好吃懶做 又大駛
我妹唔做野但都好慳住駛

要逼
斷佢水糧 唔返工揾錢就唔得
最好返下炒散先
一星期返一日
甚至只係晚更得啦掛？

我屋企人無你朋友屋企咁有錢到會請我去歐遊 我老母成日自己同朋友去旅行就有
不過紅字我都好agree佢 可能屋企未窮到靠我開飯所以我先hea到咁
如果我唔係太多嗜好係要用錢(玩game課金、買動漫週邊、買貴價化妝品護膚品、買名牌，以前仲追韓星送貴禮物比佢地 )
我諗我都唔會翻工 (雖然都係d濕鳩垃圾工

做到咁絕驚佢自殺

你咁講又好似有道理 值重點係因為餓唔死佢所以無動力做野

有接觸人真係唔代表唔會做番廢青，因為有時就係太介意自己有冇做錯野/人地點諗，反而仲更加怕人

幫呀妹建立下興趣先，到時同同事講野都有話題呀，佢鐘意睇漫畫嘅試下畫下同人？平時叫佢落一陣街同保安打聲招呼壯下膽都好，斷估保安唔會屌人老母掛

利申差少少做左隱青，依家返學都仲學緊點同人相處

學校書記/教育機構文員

人生意義唔係淨係得做野，夠使用嘅話趁後生學多啲野將來一定有用。

咁佢平時喺屋企有無幫手打點下家頭細務，幫手煮下飯、洗碗、洗衫之類？？？

一個人去 有用
迫佢講野 (睇去邊 )
對我黎講有用
但一返到香港。。 如果冇野接落去
好快打回原形

去幾個月
感受完出面 再望翻香港。。。

想識下佢

利申 白交學費唔讀書唔返工UST廢青

因為唔係一份工就可以改變到

冇錢先要打工

打工可以有錢
未必有其他你以為有嘅野

社交活動 好多都係由細開始。。
大左就定型 變左一舊石頭

有冇言語障礙之類？
利申 自己有，讀緊書，越嚟越驚同人講嘢

啊哥同啊妹都要加油啊

即係口吃 成日突然講唔到嘢口啞啞等等

同埋你話佢驚面對人啦
咁佢做唔做到粗重野果d？
做到既咪試下做1,2日炒散
或者便利店呀，m記呀，萬寧果d

如果無乜力氣既
一係圖書館執書果d
一係u記sales(話就話係sales, 但唔洗sell人，又多年輕人做)
一係馬會接線生

因為應該無一份工係完全唔洗同人接觸，只有多與少既分別

你放錯重點 係無人社交先牛豆

做陶淵明，耕下田吟下詩

唔好啦 九成先有上 你唔知姐 你有冇check過佢record?

佢睇咩動漫? d動漫係邊到down?

其實我想講, 佢係問題七八係對人既人際關係, 一兩成係價值觀問題, 仲有少少可能係生理問題 你要逐一擊破就要同佢交心 打爛沙盤問到督 如果你同佢無朋友既關係 係命令方式無用

咁鬼似我

首先要斷佢零用 無錢就會出去搵野做啦

隱青與其叫佢返工，叫佢去多D街先，唔好一開始就打boss，叫佢去D去鐘意既地方，然後同佢做多D運動（好重要），然後先圖書館，工廠之類，一步步來

利伸，有隱青朋友，自己都係半個

好容易抑鬱 btw

諗返我都好有機會變到你個妹咁
如果唔係屋企冇錢 我都唔想出去外面對住人
唔識同人溝通會好辛苦
你個妹呢個狀況 就算突然肯搵野做搵野學 都係唔多對路 心入面都會唔開心 隨時屈埋屈埋 屈出病
如果佢覺得而家咁樣係最好嘅 最好唔好勉強佢面對人
btw你屋企人真係好錫佢

利申9up

唉

自己屋企保安

毒撚幾乎成為隱青,只是日間上課而已

這個post對毒撚來說真是發人深省

佢鍾意睇動漫 應該會對日本有興趣？
最好帶埋佢去日本玩十日八日 等佢鍾意咗日本 鍾意旅行 會想再去 可能佢就會諗方法搵錢
簡單啲嚟講就係離開香港

我明你 我出街前一個鐘最多野諗 好多次都唔成功 想傾可以搵我 我而家都想行出黎

利申:隱青

你又幾有道理

佢會做家務嫁

讀UST都廢青？？？

u get the point, 根本好多華人家庭都唔會讚人, 如果遇上個子女自卑少少, 咪會雪上加霜

佢係唔識點組織！！！

我無check佢D野⋯⋯

我都知係要慢慢黎
依家唯有同佢相處多D開解佢

我就係驚佢越大越有問題

但佢已經唔開心左兩年
再係咁真係做阿源

巴打

我老母成日帶佢去日本

話明隱青
隱青係唔會返工的

唔好返食肆
會更加嚇怕左佢
我之前做過下連鎖食肆 日日俾人鬧睇人面色 未試過咁無自信心 之後都有d驚左返工

姓林？

如果你真係對佢個樣咁有信心
嗌佢學日本個貓天咁做youtuber

打機都應該會識到fd啊ma?
單機game都會上網同人交流下啦

最好陪佢去社區中心學下野 甚至做下義工接觸下小朋友或者寵物 應該可以建立返自信 至少肯出去多d

叫係預佢返圖書館

咪玩啦

咁可能佢有網友但我唔知

我都好驚自己變隱青

本身份人都係無乜自信
普通中學出身 考兩次dse岩岩好夠入u
但入到去唔識social 英文又廢
返學都係自己一個摺
返工又比人話我論盡 唔識做野
變到更加自卑 心理質素好差 成日失眠 訓唔好 精神緊張
宜家只係死頂緊 我驚有一日忍唔住真係會爆

呻完 btw 樓主可以試下呻佢返夜更保安呢d工
煲下動漫hea下就放工
我宜家份pt好在係返夜晚 飲食 失眠到天光先訓都可以起身返到工

會叫佢去親戚屋企湊狗

咁你係點樣行番出黎?

世衛健康既定義有三方面
生理 心理 社交
照咁睇你呀妹已經有２樣冇達標
作為兄長既你要多d關心佢
依個第一步

利申，過來人

有social phobia唔會想當眾放狗

唔想落街見到街坊同看更,又同人同一部lift果下你明唔明

你有去過? 去左邊

其實如果生理 心理達標 但無社交會點?

明，但你識人地條春咩
你做咩要在意人點睇

看更最難攪見到其他師奶同佢有講有笑,其他人都會寒暄一兩句自己就次次直行直過好尷

我都兩三年冇出過去
落街買飯果種都冇

而家過成點 有冇變既打算 大家同類

訓先 聽日再吹 晚晚都天光訓

呢個就係要改變既位 改到呢個就可以脫離隱青

比你啊妹張相比我睇下
Ok的話我包養佢

日日打機睇動畫練結他
做呢d野我自己開心
我只要想象我要面對人就可以sad成日 所以唔出去

用完手頭上d儲蓄先諗之後點
可能返工 可能跳樓

我都係朝早先訓

靚唔靚？

如需工作請WHATSAPP我屋企電話：3345678

去診所度做

做電訊商 call centre
有同事但係應該唔使好溝通？
都係自己打電話／接電話

網吧

唔好俾錢佢，限佢兩個月後搬出去，佢咪會死死地氣返工

大把
利申：其中一個

起我底

佈景板

我係

洗唔洗啊

同我有d似
中四果年3月開始無返學
九月開學學校要我留班
之後直接退學 退學後搵左間夜校讀
間夜校又俾我直接讀中六
考左兩年DSE做足兩年廢青

你可以參考下
夜校好肯俾機會後生仔

其實我言行舉止算正常
雖然中學時內向唔鐘意同人講野 但從來無人排過我 成績唔洗點理都算ok 亦叫有一兩個可以傾計既對象
好想有人輔導到我 我覺得自己好有問題但唔識點先解決到 驚讀到大專大學都退學 今年考dse明知唔溫唔得但全部最後一兩日先溫 拖延症極度嚴重

即是閣下考緊第三年dse？如果成績唔好，直接搵一份有興趣的工作啦，唔好再浪費時間。

加油呀絲打 有呢個諗法已經好好

認真 搵個人返來搞大佢
做左人老母成個心態會好唔同 會變得外向

唔好催佢逼佢
你諗佢想做嘅活動 動漫展/模型鋪都得
陪佢一齊做

汽水機內售賣員
提款機內服務員

好撚on9

絲打

我以為會跟團所以識團友sor，雖然自由行都會識到人...
我總係覺得即刻迫住搵工會好大壓力，所以唔係辦法....
去旅行可能會另佢想搵錢去旅行？

佢溝通有問題

巴打有無話推薦邊間夜校